---
title: بات دموکراسی
date: 2019-06-20 18:29:36 +04:30
categories: idea
comment: https://github.com/MCSH/MCSH.github.io/issues/22
path: democracy-bot
---

صورت مسئله‌: ما به یک روش برای مدیریت حساب‌هایی که تعلق به فرد خاصی ندارن نیاز داریم، برای مثال حساب‌های متعلق به NGOها یا لاگ‌ها. اعضا باید بتوانند هر تغییری در روال اجرای برنامه مدیریت کننده بدهند، اما قدرت نباید در اختیار یک فرد باشد.

پیش‌فرض‌ها: یک هاست امین داریم که در تصمیم‌ها دخالت نمی‌کند.

راه حل #۱:

بر روی یک بستر همانند گیتلب یا گیتهاب ریپوی خاصی هاست می‌شود. در این ریپو باتی هست که MR های خود را بررسی می‌کند. بر روی هر ریپو یک تگ Vote می‌گذارد و کاربران رای مثبت یا منفی با reaction دادن به پست می‌دهند. بات در یک بازه ۲۴ ساعته در صورت رای آوردن، آن را مرج می‌کند و در غیر اینصورت رد می‌کند.

بات توسط یک ایمیج داکر ساخته می‌شود، اطلاعات حساس همانند توکن‌ها، توسط هاست از طریق متغییرهای محیطی به بات داده می‌شوند. هاست تنها برای تغییر این اطلاعات و یا در صورت کرش برای roll back به نسخه قبلی به هاست متصل می‌شود.

کاربردها:

از این بات برای اعلام اعلانات در شبکه‌های اجتماعی، برگذاری نظرسنجی، نمایش وبسایت، و.... استفاده خواهد شد.

ایده‌های لازم برای ارتقا:
*  عدم وابستگی به یک هاست
* ایجاد مکانیزم برای جلوگیری از حمله اسپمرها

برای بحث بیشتر به [@pi_developer_discuss](http://t.me/pi_developer_discuss) مراجعه کنید.
